
Каждый видит свой мир, стоя на одном балконе,
Одного не угадать, второй будет недопонят,
Тяжёлым якорем третий носит печаль в сердце,
Пятый четвёртого отверг из-за разных концепций.
Шестой делает шаг и хотел бы быть ближе,
Но седьмой не отвечает, он жизнью давно обижен,
Стоит корабль, капитан не попробует снова,
Это огорчает и разочаровывает восьмого,
Девятый поднимает флаг, видит свет вроде,
Но десятый видит бездну и он радикально против.
Зарастает дом, там трещины на заборе,
Все десять сыновей без устали годами спорят,
Спорят о правде, пути, где жизнь, а где вымысел,
Чей взгляд точнее, чья истина без примесей.
Всё бы так и продолжалось, но чаша полна
И на их землю тяжёлой поступью пришла война,
Братья кинулись в бой, все, как один и,
Не жалея себя, каждый другого от пуль уводил.
Плечом на плечо, каждый отдавался весь,
Забудь раздоры, брат, ты нужен нам живим здесь,
Ждет эпоха новая, от осознаний не спится,
Общее горе порастёрло между нами границы,
Ворвалось солнце, паутину с окон сняли,
Сражения утихли, браться впервые обнялись.
Наши входные двери впритирку, окна с видом на окна, и так у каждого
Одни и те же на одежде бирки, одна и та же внимания жажда.
Но мир устал намекать нам на наше тотальное родство,
Он возвращает братские объятия, представляя наши головы под ствол.
Слышишь, брат, в каком учении ты постиг,
Что смысл любого учения в чтении книг,
Пока мы лаемся, к лесу ехать или к реке,
Судьба наша проносится неуправляемая никем.
Пока мы грызлись за воспитания модели,
Кто-то воспитал наших детей, не в теории, в деле,
Мы все духовно вырастем, выберем во что верить
И станем отплёвываться от них, быдло и челядь.
Ты же проглотил сотню книг об этих процессах,
Наше быдло — это жертва, но не агрессор,
Ты же все знаешь о методике холодных воин,
Пусть вокруг пожарище, в своем бункере ты спокоен,
Тебя не сломит в рекламе томная красавица,
Но где написано, горе — не горе, если вас не касается.
Сколько ты уже самых правильных книг прочёл
И не одна не работает, прочёл ни о чём
Наши входные двери впритирку, окна с видом на окна, и так у каждого
Одни и те же на одежде бирки, одна и та же внимания жажда.
Но мир устал намекать нам на наше тотальное родство,
Он возвращает братские объятия, представляя наши головы под ствол.
